\begin{titlepage}
\setlength{\voffset}{0pt}
\setlength{\hoffset}{0pt}
\centering
\Large{Universidade de São Paulo \\
Instituto de Física}

\vspace{\stretch{3}}

\LARGE{\bf Investigação Sobre a Dispersão de Poluentes na Região Metropolitana de São Paulo, Cubatão e Arredores
}

\vspace{\stretch{1}}

\Large{ Atenágoras Souza Silva
}

\vspace{\stretch{5}}

\begin{flushright}

\begin{minipage}{.6\textwidth}
\large{Orientador: Prof. Dr. Américo Adlai Franco Sansigolo Kerr
%\\ Co-orientador: Nome do co-orientador, se houver
}
\end{minipage}

\vspace{\stretch{1}}

\begin{minipage}{.6\textwidth}
\rule{\linewidth}{0.5mm}\\
\large{
Dissertação de mestrado apresentada ao \\ Instituto de Física para a obtenção do 
título de Mestre em Física
}

\rule{\linewidth}{0.5mm}
\end{minipage}
\end{flushright}

\vspace{\stretch{1.5}}

\begin{flushleft}

\normalsize

%Comissão Julgadora:\\
Banca Examinadora:\\
\vspace{\stretch{.4}}
\hspace{.03\textwidth}

\begin{minipage}{.97\textwidth}
  Prof. Dr. Américo Adlai Franco Sansigolo Kerr (Instituto de Física) \\
  Prof. Dr. Alexandre Lima Correia (Instituto de Física) \\
  Prof. Dr$^a$. Rita Yuri Ynoue (Instituto de Astronomia e Geofísica) \\
\end{minipage}

\end{flushleft}

\vspace{\stretch{1}}

São Paulo\\
2017

\end{titlepage}

% Faz com que a página seguinte sempre seja ímpar (insere pg em branco)
%\cleardoublepage
